**千日前線**（）一條位於[大阪府](../Page/大阪府.md "wikilink")[大阪市的](../Page/大阪市.md "wikilink")[地下鐵路線](../Page/地下鐵.md "wikilink")，由[大阪地下鐵經營](../Page/大阪地下鐵.md "wikilink")，連結[福島區的](../Page/福島區.md "wikilink")[野田阪神車站和](../Page/野田阪神車站.md "wikilink")[生野區的](../Page/生野區.md "wikilink")[南巽車站](../Page/南巽車站.md "wikilink")。

千日前線的正式名稱為**高速電氣軌道第5號線**，而專門記載日本鐵路產業相關事務的產業年鑑《[鐵道要覽](../Page/鐵道要覽.md "wikilink")》中，則是以**千日前線（5號線）**稱呼該路線。路線代表的英文字母為「**S**」，於1969年（[昭和](../Page/昭和.md "wikilink")44年）4月16日通車，以[粉紅色作為代表顏色](../Page/粉紅色.md "wikilink")。

## 路線資料

  - 路線距離（實際距離）：12.6公里（（車費計算距離）13.1公里）
  - [軌距](../Page/軌距.md "wikilink")：1435毫米
  - 站數：14個（包括起終點站）
  - [複線路段](../Page/複線鐵路.md "wikilink")：全線
  - [電氣化路段](../Page/電氣化鐵路.md "wikilink")：全線電氣化（直流 750
    [V](../Page/伏特.md "wikilink")、[第三軌供電](../Page/第三軌供電.md "wikilink")）
  - [閉塞方式](../Page/閉塞_\(鐵路\).md "wikilink")：車內信號式（[CS-ATC](../Page/自動列車制御裝置.md "wikilink")，[ATO](../Page/自動列車運轉裝置.md "wikilink")）
  - 最高速度：70公里/小時
  - 編組輛數：4輛（1970年－）
  - 月台最大編組輛數：8輛
  - 擁擠程度（往野田阪神方向）：100.7%（2012年度：鶴橋站→谷町九丁目站間）\[1\]
  - 擁擠程度（往南巽方向）：57.0%（2012年度：鶴橋站→今里站間）\[2\]

## 運行方式

  - 野田阪神車站－南巽車站。
  - 阿波座車站－今里車站。

此外，在每輛列車的司機旁邊安裝有放大鏡。

## 車輛

  - [25系](../Page/大阪市交通局25系電聯車.md "wikilink")（1991年 - ）

### 過去的車輛

  - [100型（二代）](../Page/大阪市交通局100型電力動車組_\(地下鐵、二代\).md "wikilink")（1979年 -
    1989年）
  - [50系](../Page/大阪市交通局50系電力動車組.md "wikilink")（1969年 - 1994年）
  - [30系](../Page/大阪市交通局30系電力動車組.md "wikilink")（1991年 - 1995年）

## 歷史

  - 1969年：
      - 4月16日：5號線[野田阪神至](../Page/野田阪神站.md "wikilink")[櫻川段通車](../Page/櫻川車站_\(大阪府\).md "wikilink")。（3.7公里）使用2節編組的列車。
      - 7月29日：[谷町九丁目至](../Page/谷町九丁目車站.md "wikilink")[今里段通車](../Page/今里車站_\(大阪市高速電氣軌道\).md "wikilink")。（2.6公里）
      - 9月10日：今里至[新深江段通車](../Page/新深江站.md "wikilink")。（0.9公里）
      - 12月6日：正式將路線暱稱定名為**千日前線**。
  - 1970年：
      - 3月11日：櫻川至谷町九丁目段通車。改用4節編組的列車。
      - 10月1日：[自動列車運行裝置](../Page/自動列車運行裝置.md "wikilink")（ATO）的開始測試運行。
  - 1974年：
      - 7月31日：正式使用自動列車運行裝置。
  - 1981年：
      - 12月2日：新深江至[南巽段通車](../Page/南巽車站.md "wikilink")\[3\]。（3.0公里）
  - 1989年：
      - 3月：弃用100系型列車。
  - 1991年：
      - 6月30日：25系列車投入服務。
      - 8月：30系列車投入服務。
  - 1994年：
      - 12月31日：開始在[除夕夜通霄服務](../Page/除夕.md "wikilink")。
  - 2014年：
      - 12月13日：在野田-{}-阪神站引入活動式圍欄。

## 延伸計劃

由南巽至[彌刀](../Page/彌刀車站.md "wikilink")，與[近鐵大阪線接駁](../Page/近鐵大阪線.md "wikilink")。

{{-}}

## 車站列表

所有車站都位於[大阪府](../Page/大阪府.md "wikilink")[大阪市](../Page/大阪市.md "wikilink")。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>車站編號</p></th>
<th><p>中文站名</p></th>
<th><p>日文站名</p></th>
<th><p>英文站名</p></th>
<th><p>站間營業距離</p></th>
<th><p>累計營業距離</p></th>
<th><p>累計實際距離</p></th>
<th><p>可轉乘路線</p></th>
<th><p>所在地</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>S11</p></td>
<td><p><a href="../Page/野田阪神站.md" title="wikilink">野田阪神</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>0.0</p></td>
<td><p>0.0</p></td>
<td><p><a href="../Page/阪神電氣鐵道.md" title="wikilink">阪神電氣鐵道</a>：<a href="../Page/阪神本線.md" title="wikilink">本線</a> …（HS 03）<br />
<a href="../Page/西日本旅客鐵道.md" title="wikilink">西日本旅客鐵道</a>： <a href="../Page/JR東西線.md" title="wikilink">JR東西線</a> …<a href="../Page/海老江站.md" title="wikilink">海老江</a>（JR-H46）</p></td>
<td><p><a href="../Page/福島區.md" title="wikilink">福島區</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>S12</p></td>
<td><p><a href="../Page/玉川站_(大阪府).md" title="wikilink">玉川</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.6</p></td>
<td><p>0.6</p></td>
<td><p>0.6</p></td>
<td><p>西日本旅客鐵道： <a href="../Page/大阪環狀線.md" title="wikilink">大阪環狀線</a> …<a href="../Page/野田站_(JR西日本).md" title="wikilink">野田</a>（JR-O13）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>S13</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿波座站.md" title="wikilink">阿波座</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.3</p></td>
<td><p>1.9</p></td>
<td><p>1.9</p></td>
<td><p>大阪Metro：<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:4C.png" title="fig:4C.png">4C.png</a> <a href="../Page/中央線_(大阪市高速電氣軌道).md" title="wikilink">中央線</a>（C15）</p></td>
<td><p><a href="../Page/西區_(大阪市).md" title="wikilink">西區</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>S14</p></td>
<td><p><a href="../Page/西長堀站.md" title="wikilink">西長堀</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.0</p></td>
<td><p>2.9</p></td>
<td><p>2.8</p></td>
<td><p>大阪Metro：<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:7N.png" title="fig:7N.png">7N.png</a> <a href="../Page/長堀鶴見綠地線.md" title="wikilink">長堀鶴見綠地線</a>（N13）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>S15</p></td>
<td><p><a href="../Page/櫻川站_(大阪府).md" title="wikilink">櫻川</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.9</p></td>
<td><p>3.8</p></td>
<td><p>3.7</p></td>
<td><p><a href="../Page/南海電氣鐵道.md" title="wikilink">南海電氣鐵道</a>：<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Nankai_koya_line_simbole.svg" title="fig:Nankai_koya_line_simbole.svg">Nankai_koya_line_simbole.svg</a> <a href="../Page/高野線.md" title="wikilink">高野線（汐見橋線）</a> …（NK06-5）<br />
阪神電氣鐵道：<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Number_prefix_Hanshin_Railway.png" title="fig:Number_prefix_Hanshin_Railway.png">Number_prefix_Hanshin_Railway.png</a> <a href="../Page/阪神難波線.md" title="wikilink">阪神難波線</a>（HS 42）</p></td>
<td><p><a href="../Page/浪速區.md" title="wikilink">浪速區</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>S16</p></td>
<td><p><a href="../Page/難波站_(大阪市高速電氣軌道).md" title="wikilink">難波</a>[4]</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.1</p></td>
<td><p>4.9</p></td>
<td><p>4.5</p></td>
<td><p>大阪Metro：<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:1M.png" title="fig:1M.png">1M.png</a> <a href="../Page/御堂筋線.md" title="wikilink">御堂筋線</a>（M20）、<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:3Y-2.png" title="fig:3Y-2.png">3Y-2.png</a> <a href="../Page/四橋線.md" title="wikilink">四橋線</a>（Y15）<br />
南海電氣鐵道：<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Nankai_mainline_simbole.svg" title="fig:Nankai_mainline_simbole.svg">Nankai_mainline_simbole.svg</a> <a href="../Page/南海本線.md" title="wikilink">南海本線</a>、<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Nankai_koya_line_simbole.svg" title="fig:Nankai_koya_line_simbole.svg">Nankai_koya_line_simbole.svg</a> <a href="../Page/高野線.md" title="wikilink">高野線</a>[5] …<a href="../Page/難波站_(南海).md" title="wikilink">難波</a>（NK01）<br />
<a href="../Page/近畿日本鐵道.md" title="wikilink">近畿日本鐵道</a>： <a href="../Page/難波線_(近畿日本鐵道).md" title="wikilink">難波線</a> …<a href="../Page/大阪難波站.md" title="wikilink">大阪難波</a>（A01）<br />
阪神電氣鐵道：<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Number_prefix_Hanshin_Railway.png" title="fig:Number_prefix_Hanshin_Railway.png">Number_prefix_Hanshin_Railway.png</a> 阪神難波線 …大阪難波（HS 41）<br />
西日本旅客鐵道：<a href="../Page/關西本線.md" title="wikilink">關西本線</a>（ <a href="../Page/大和路線.md" title="wikilink">大和路線</a>） …<a href="../Page/JR難波站.md" title="wikilink">JR難波</a>（JR-Q17）</p></td>
<td><p><a href="../Page/中央區_(大阪市).md" title="wikilink">中央區</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>S17</p></td>
<td><p><a href="../Page/日本橋站_(大阪府).md" title="wikilink">日本橋</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.7</p></td>
<td><p>5.6</p></td>
<td><p>5.2</p></td>
<td><p>大阪Metro：<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:6K.png" title="fig:6K.png">6K.png</a> <a href="../Page/堺筋線.md" title="wikilink">堺筋線</a>（K17）<br />
近畿日本鐵道： 難波線 …<a href="../Page/近鐵日本橋站.md" title="wikilink">近鐵日本橋</a>（A02）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>S18</p></td>
<td><p><a href="../Page/谷町九丁目站.md" title="wikilink">谷町九丁目</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.0</p></td>
<td><p>6.6</p></td>
<td><p>6.1</p></td>
<td><p>大阪Metro：<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:2T-2.png" title="fig:2T-2.png">2T-2.png</a> <a href="../Page/谷町線_(大阪市高速電氣軌道).md" title="wikilink">谷町線</a>（T25）<br />
近畿日本鐵道： <a href="../Page/大阪線.md" title="wikilink">大阪線</a>（D03）、 難波線（A03）…<a href="../Page/大阪上本町站.md" title="wikilink">大阪上本町</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/天王寺區.md" title="wikilink">天王寺區</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>S19</p></td>
<td><p><a href="../Page/鶴橋站.md" title="wikilink">鶴橋</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.1</p></td>
<td><p>7.7</p></td>
<td><p>7.2</p></td>
<td><p>西日本旅客鐵道： 大阪環狀線（JR-O04）<br />
近畿日本鐵道：  大阪線（D04、A04）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>S20</p></td>
<td><p><a href="../Page/今里站_(大阪市高速電氣軌道).md" title="wikilink">今里</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.5</p></td>
<td><p>9.2</p></td>
<td><p>8.7</p></td>
<td><p>大阪Metro：<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:8i.png" title="fig:8i.png">8i.png</a> <a href="../Page/今里筋線.md" title="wikilink">今里筋線</a>（I21）</p></td>
<td><p><a href="../Page/東成區.md" title="wikilink">東成區</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>S21</p></td>
<td><p><a href="../Page/新深江站.md" title="wikilink">新深江</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.9</p></td>
<td><p>10.1</p></td>
<td><p>9.6</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>S22</p></td>
<td><p><a href="../Page/小路站_(日本).md" title="wikilink">小路</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.0</p></td>
<td><p>11.1</p></td>
<td><p>10.6</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/生野區.md" title="wikilink">生野區</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>S23</p></td>
<td><p><a href="../Page/北巽站.md" title="wikilink">北巽</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.9</p></td>
<td><p>12.0</p></td>
<td><p>11.5</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>S24</p></td>
<td><p><a href="../Page/南巽站.md" title="wikilink">南巽</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.1</p></td>
<td><p>13.1</p></td>
<td><p>12.6</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考資料

[Category:大阪市高速電氣軌道路線](../Category/大阪市高速電氣軌道路線.md "wikilink")
[Category:近畿地方鐵路路線](../Category/近畿地方鐵路路線.md "wikilink")
[Category:1969年啟用的鐵路線](../Category/1969年啟用的鐵路線.md "wikilink")

1.   - p.11、大阪市交通局、2014年4月5日閲覧。

2.
3.

4.  旅客導覽上較多使用平假名顯示。

5.  作為運行系統的「高野線」。該線的正式起點是。